其實任天堂究竟幾時先可以出返部機能追得上PS3的遊戲機?

雖然mario，pokemon，zelda係好玩
但係畫面唔好咁垃圾好無 2018年仲係PS2水準
我唔其求任天堂出到PS4呢d神級效能的機器，但都起碼落足心機出部唔差過PS3的俾我地啦

ps2 水準
switch 明明得psp 畫面

gb水準

game and watch 水準

有冇對比圖睇下
唔好下下印象流好喎

ps vita : 51.2 gflops
ps3：230.4 gflops
switch : 157~394 gflops
wii u: 352 gflops
xb1: 1310 gflops
ps4: 1840 gflops

此post已完

有啲game手提mode真係起曬格，例如xenoblade

講個機能無咩意思，老任擺明downgrade左個畫面令遊戲順啲。

以前嘅game一定無而家嘅game咁食效能，所以變相就係機能勁過ps3都好，run而家呢個世代嘅game分分鐘仲蒙過ps3

最憎d人一味追求靚畫面

當switch係手提機咁玩其實無乜野

其實都唔係壞事
始終老任個市場同機迷玩開嘅有少少分別
另一方面，如果可以透過簡單開發環境
養到一啲有創意嘅細廠
其實對我地都係好事
唔駛下下都玩啲系列續作

台灣資深遊戲工程師分析：NS總體性能不如PS3，甚至也不是能完全超越PSV

幾時會少過 wiiu?
個 range 咁闊既？

Doom同Wolfenstein
只要有心做，冇野冇可能

應該係手提同連插座模式分別？

屌打ps vita

手提mode畫面有時過份到好似youtube唔夠數據用量變咗144p咁
連d獨佔game都係咁,唔知係遊戲廠唔識優化定部機廢到優化完都起格

成個post咩實際數據都無純鳩up都叫資深工程師

手提同docked分別，手提mode會降頻

邊隻獨佔咁過份？cloud game就試過，正常game仲要獨佔真係未見過，要唔要分享下？

ps2 有咩3d game靚到 zelda咁?

啲Game都係垃圾嗰下慘

鳩up洗咩拎例子既

養緊邊間細廠講黎聽下

機能低=易開發根本都市傳說黎，同樣既畫面，一邊要優化免強叫30fps，一邊用機能鳩推都座底穩30，解像度仲高一級，到底邊一邊易攪d先，如果拎起新switch，會忽然間對畫面既要求低左既話，呢點係人既問題，係信仰而唔係整體玩家對畫面寬容左，因此技術力低既細廠會被放生，呢方面一跨平台就一目了然

況且老任d機從來都係只為自家game訂制，第三方鮮有成功既

唔好再講老任會補貼indie,幫某d日廠包銷量底，呢d係用政策養住班人，是福是禍都未知，現在係講緊機能，機能低絕對冇利於開發環境，冇利於細廠生存架

Xenoblade2

同一條友黎架
有冇咁巧合

以前現的確有部份場境同過場動畫響手提mode時用低左兩級既解像度貼圖，現在更新左咁耐就真係唔知，但drop fps到1x我都幾敢保證仲存在

老任除咗薩爾達，pocket mon, mario,之外仲有咩有人討論，一間廠咁永續三個IP真係玩到無癮，細個都會玩吓，到大咗聽到真係聽到都覺得煩

同埋我係認同遊戲性>畫面，但係作為一間咁嘅廠家點解唔可以遊戲性畫面並存

吓，邊忽144？變480或者360就有
不過你都似無買無玩架啦

幾個索索指標人物沒出現 大概也覺得這題太蠢不敢回

Splatoon?
Smash bro?
Metroid?
動森？
好心無知就唔好衝出黎柒啦

連內容都9成似
你話唔係我都唔信

起下底就知又係兼職人員

以掌機來說也絕對遠不及將來發行的PSV2

班PS4打手真係打到出撚哂面
笑鳩Switch 就講機能
笑鳩Xbox 就講獨佔
笑鳩PC 就講性價比

Sony真係窮得只剩下Playstation? 要請咁多打手月月出po攻擊對手？

任豚D技術去唔到
整出黎反正都會比人破解

PS4 畫質真係好靚
仲要好多game 都一格格播

但機能好就好難避免比較難開發、開發成本高或要顧好多事
明白巴打你可能想帶出汰弱留强呢件事

唔係話想幫老任講好說話
但一機獨大對玩家絕對唔係好事
就算唔係以前SFC、PS、SS三强鼎立嘅時代
都希望係可以去番Wii、PS3、XB360嘅時期

就係性能差先至可以開發模擬器玩開心版

仲有FE,Pikmin,DK, 大合奏,節慶天國,Luigi 鬼屋,Mario RPG,Paper Mario
好耐無新作的.. Wario 動作,Fzero...
仲有成日出智力小品

明明每代機都係出1集至2集, 都係比上一集有新元素
人地run 大部分IP 都依然有號召力,好健康,
唔似有D 廠玩爛左,無能力出新作(恐龍危機,Dead Rising)
你唔玩覺得煩,你咪唔好理
節慶天國有單新聞盲人FANS 求佢地keep 住出
好多IP 都有Fans支持, 我太閣叫春,光榮都唔會出新作,佢地重心去晒無雙

永遠都追唔上

唔係話任豚定索粉
不過都想任天堂出部畫面好d既主機

這應該是雲玩家反串啦 索粉戰力沒這麼弱

成件事好似串緊連登仔咁

一來技術唔夠，sony同microsoft本身都有其他電子業務，就算自己唔研發都有其他合作開既硬件廠；老任就無其他業務，所以黎黎去去都係幫襯sharp同ibm，同nvidia合作用X1都要拎野交換，仲要nvidia衰到轉個頭公佈晒X1啲源碼
二來根本無市場，好少人會兩部定位一模一樣既主機，但好多人好樂意買唔同定位既主機，所以好多人買PS4+Switch或者XB+Switch，但好少人係買PS4+XB，而且依家既遊戲市場傾向出續作，好似FIFA咁，你響PS有班玩開既fd，就算市場出多一部勁啲既機都唔會撬到人走，所以點解X1X勁咁多都唔係咁多人買，因為玩開既唔會隨意轉平台

畫質同遊戲性唔應該係對立

其實根本無人話過要對立，但一有人講想遊戲性行先就有人衝出黎話即係唔要畫面
大佬，咁人地問搵錢同家庭，我話家庭行先係咪又即係代表我要全家訓橋底

樓上成堆棟哂向度。

玩騎馬驚d花花草草唔靚既話就好悶架喇

俾個例子，pc機能最好，所以最多indie源生

機能好似車既馬力咁既姐，批貨冇經過加工重到要200匹先行得到，你部車得100匹，咁為左夾硬塞落部車度，你咪要響批貨度做手腳，左減右減，精鍊瘦身，最後免強行到車，但係如果你部車有500匹，唔單止唔駛成本去精鍊佢，亦唔駛左減右減降低批貨既吸引力，而且行起車黎順，快，咁樣明白未?

取決開發難度既當然都會關部機事，主要係佢既架構夠唔夠通用，現在所有機既架構都差唔多，而switch係最唔通用既，佢支援唔到某d版本既ue4攪到dq11 難產就通街都知，但現行主機既架構都係x86架喇，個別問題唔討論啦，咁會令開發變困難最主要最主要係遊戲既畫面規格同遊戲本身既規模，即係你有信心玩家會覺得好玩，你畫面鳩d都冇所謂架，主要係玩家要咩品質既貨，你俾唔到太突出既遊戲性，咪整靚畫面，呢d係玩家，市場主導，關部機機能勁西事咩，部機機能唔夠就真係會增加難度，好似上面個比喻咁，開發者想實現既野，部機唔夠機能做唔到，咁咪綁手綁腳囉

講百花齊放，正好貼合呢個topic
switch官方定位係手提機，而連登任撚一向大大聲話switch 同 ps4唔同市場，觀點同口徑幾咁同官方一致，即係如你所講console現在冇得百花齊放係老任唔撚玩，關我地笑鳩佢機能唔夠撚事

Warframe都好癲下 free game

FF下
如果Apple肯俾粒A系列cpu出嚟就不得了

但係panic button而家好努力做緊嘅就係將本身基本上冇可能出到switch版嘅game 整到可以出到

唔好講A12
用番iPad pro嘅A10X已經不得了

最慘apple用落apple tv又唔生性 乜game都冇

最不滿係佢個WIFI真係收得好廢,
又冇內置LAN PORT, 屌你老母比老任

用次幾代硬件出遊戲機，然後大賣.
佢每賣一部機個剩收入，都好好賺.

又有咁多卡通頂住， 我想應該要到佢就山窮水盡. 先會用呢個殺招.

除左N64 同GC, 任天堂d機不嬲都唔係賣畫面同運算力，但每代都大賣(Wii u 除外)

switch係2000年後最高銷量主機，佢地專注全年齡層市場多過淨係玩畫面嘅市場

你依家 玩部機定玩佢出果d game

只計日本，PS4總銷量7百幾萬，switch宜家已經5百萬，就咁睇其實任係好成功

先唔講遊戲性
我淨係知宜家既switch係橋底lv既畫面

頂你變iOS

其實一句講曬
任天堂如果d IP唔獨攬
跨平台出都幾肯定唔會有人買switch
好老實真係唔係因為switch呢部主機本身有d咩優勝之處

獨佔本身已經係每部主機既賣點
另外仲有手提mode

switch 有得拎出街同家用，ps4 xbox 無

呢方面已經係先天上贏左

細路玩既遊戲機係咁上下

老任主機的確係要靠自家ip撐起
遊戲廠唔靠自家ip唔通靠人地施捨比佢咩

不過switch有手提亦都係另一個原因，同果你講接近所有野都一野嘅xbox同ps4，呢兩部就少左同時購入嘅理由

但係總會有班人話老任得果幾款乜乜乜

如果IP獨攬就賣得，咁點解WiiU會爆死

2019年都嚟緊
仲係講緊老機能廢同炒冷飯
就算拎起手有4k同有得玩3A大作我都唔信冇人屌

講到銷量咁好
乜你真係見到好多人拎出街玩咩
部嘢又重又大又快無電 手提玩真係不了

拎出去屋企以外既地方玩
唔一定要係街玩既
另外你講既係香港姐

依家我自己買game好簡單
唔係高畫質嘅game就買switch版
高畫質又獨佔嘅，就ps4版
高畫質又唔獨佔嘅，就買pc版

講到尾都係靠食任天堂IP老本
而其他主機/電腦根本唔需要留意佢有咩game出/獨佔
因為game出得密到一定有嘢啱玩（即使switch某d game都有出 都唔會揀玩switch個降頻版啦）

PS4今年得隻Red Dead岩玩
封左塵好耐了

某啲人既拎出街係一定要一路一路玩先計，你拎返office玩唔計，搭車玩都唔計

應該話第一代wii都係靠打機同時運動呢個新concept撐起
風潮過左邊有得同xbox ps其他console爭呀呢部嘢

你唔需要手提唔代表人地唔洗既
跨平台揀得switch版都係因為人地想手提姐
人人需要唔同既
太鼓我都冇買ps4揀switch啦
之前隻蒼翼都係啦

可以拎返工，搭巴士玩已經爽皮
Ps4留嚟打獨佔大作

2019個mon仲起格真係唔係好接受到
獨佔IP又唔俾講
比較跨平台有出既game係唔同機run既表現又唔可以俾講
任豚真係

外國水貨機舊電好d？

又係你話機賣得同部機無關，係IP獨攬，依家又話Wii賣得係部機既concept撐起
咁到底關唔關部機事呢
定又龍門任你擺

生活習慣唔同啊
你唔好扮低B搵黎嘈

真係會有人係車玩
日日搭巴士地鐵出左咁耐見過既一隻數得曬

你用放大鏡打機？
Switch個720p mon我點都睇唔到起格，定你想講某啲game優化差個解像度低左

我成日見喎，食飯時間仲見有固定團坐響pacific coffee連機

班兼職員工收曬工仲有得討論既你地

我會呀，係屋企仲會 pc ps4 switch三部一齊玩
我認真

我話任天堂機係IP撐起好似同wiiu少人買無咩衝突喎
只係部嘢廢到IP都撐唔住

咁即係關部機事啦，唔關部機事既話WiiU理論上咪唔會爆死
定你依家先發現自己句野既邏輯出左問題唔識兜

等緊開party咪上黎玩下先

先果排呀妹因為比卡超買左部機,畫面有PS3質素,係有D GAME有D位會lag,見佢玩隻健身拳擊有時都會LAG一下
明明個底座可以加RAM加晶片好大發揮空間,係要就住成本出部野賣二千二蚊,當年買PS1都要二千蚊啦

我話任天堂機靠IP撐起意思係買既人係因為IP而買
WiiU少到得10個人買都唔違反上面句嘢
果10個人都可以係因為任天堂IP而買

個底座真係垃圾黎，塊電路版細細塊，但又整到個座大大個

switch同console都唔同客路洗鬼打手咩
我就係幾部機都有先至比較到得出咁既結論

咁都係為IP而買，點解一部爆死一部大賣？嗱，你話同部機有無優勝之處無關架

個底座真係叉電先放上去
手提mode玩好過

有得手提玩大蛇無雙真係

台灣人係咁上下
WIKI都可以當聖經

呢啲咁既標題一睇都知唔對路啦, 起埋個底咪徙多你幾秒鐘,
假膠/波台狗之流久唔久就黎遊戲台引戰架啦,
啲撚屌次次扮索記引戰就係想見到依家呢個情況咋嘛,
咁想覆既求其留句"屌你老母"咪算囉, 玩真心討論係想點呢?

game list同宣傳都差好遠啦
拎WiiU同switch比

WiiU初期game list同宣傳唔少得過Switch喎，而且宣傳本身就係宣傳部機既賣點，又同你講唔關賣點事矛盾喎
再講遠啲，一樣賣IP，點解GC同N64會輸

講真，買得switch都冇咩人當佢係主機
只係可以變主機既手提機

因為隔離最叻鳩吹
由ps2時代去到呢個post仲用緊

任記唔係冇試過挑戰機能
但都係失敗收場
唯有轉向功能方面

反正老任都就執笠喇 大家唔好落井下石

呢個釣魚post好成功

好似好耐冇呢類post
聖誕做宣傳？

玩到拎埋宣傳黎兜
唔好迫佢係牆角屈佢機喇
今日平安夜比個位人落台啦

仲要有得乳搖， 咸濕排球都係 switch 呎度大啲

我著重 方便 >畫質/性能 就係任豬
隔離著重 畫質/性能 就係真玩家
明白了

所以我年年既新年願望都係想老任好似世嘉咁剩係出GAME,唔好再整電子垃圾

nitendo係掌機console係王者, sony最多得部PSP叫跟上少少

switch係handheld + tv console, 如果用handheld角度佢係而家手機game當道下係奇葩來, 其他廠無一間做到佢咁成功

我年年既新年聖誕佛誔生日願望都係想索尼好似世嘉咁剩係出GAME,唔好再整電子垃圾

Zelda好好玩
但點解2018仲會lag同起格

有下一代機麻煩移植返隻Zelda 先
明明咁高質

樓上班任豚仲話部SWITCH起碼有PS3水準

PS3都已經唔會起格啦，部垃圾SWITCH d格仔狗牙多到

老任冇機淨出game
用ps4玩Splatoon玩mario party冇體感一定好過癮

岩AR,一部PC搞掂
And the world become as one

其實畫面問題不大，zelda好多唔打機嘅人見到都話靚，
問題真係少大作

年經
老仼賣design，sony賣效能
淨係ns可以兩手制拎出街已經有班偽毒狗沖黎溝女
利申雙修

不嬲睇驚買機 要講性能淨係玩pc得啦 但為左玩bloodborne zelda pkm........

steam ps4 switch 三修

為左靚少少既畫質我只可以係死一個位打機, 我拎NS可以係咩地方玩都得, 呢樣已經夠殺
再者要畫質我直接PC咪仲好

任天堂盲唔係目追求hardware技術…
係著重於發掘“遊戲”本身嘅樂趣…

屌你講真說話都要俾人負皮

PS3唔會起格，笑左，你部PS3得好少game?
Anyway，PS3 run zelda有無20fps都應該成問題

Pc做平台
三家出game就夠了